```json
[
    {"question": "太阳界面区成像光谱仪卫星的英文缩写是什么？", "answer": "Interface Region Imaging Spectrograph，缩写：IRIS"},
    {"question": "太阳界面区成像光谱仪卫星是哪个国家的计划？", "answer": "美国"},
    {"question": "太阳界面区成像光谱仪卫星主要负责观测太阳的哪个部分？", "answer": "太阳的过渡层，尤其是色球层的物理状态"},
    {"question": "洛克希德·马丁太阳与天文物理实验室在IRIS项目中负责什么？", "answer": "负责整合该太阳天文台，制造该太阳天文台本体和光谱仪"},
    {"question": "IRIS的主要仪器是什么？", "answer": "一台高帧率的紫外线成像光谱仪"},
    {"question": "IRIS一幅影像的拍摄耗时多久？", "answer": "一秒"},
    {"question": "IRIS是在哪一年成功发射的？", "answer": "2013年6月27日"},
    {"question": "IRIS的科学和工程团队中有哪些参与单位？", "answer": "洛克希德·马丁太阳与天文物理实验室、洛克希德·马丁遥测与太空探险系统、史密松天体物理台、蒙大拿州立大学、奥斯陆大学理论天文物理研究所、美国国家大气研究中心高山天文台、史丹佛大学、艾姆斯研究中心、戈达德太空飞行中心、美国国家太阳天文台、加州大学柏克莱分校太空科学实验室、普林斯顿大学等离子物理实验室、悉尼大学悉尼天文研究所、荷语天主教鲁汶大学等离子天文物理学实验室、伦敦大学学院穆勒太空科学实验室、拉塞福－阿普顿实验室、欧洲空间局、马克斯·普朗克太阳系研究所、日本国家天文台、哥本哈根大学尼尔斯·波耳研究所等"},
    {"question": "本次IRIS任务中使用的是哪种火箭？", "answer": "飞马座火箭"},
    {"question": "NASA在2009年6月19日宣布IRIS与哪个项目同时获选？", "answer": "Gravity and Extreme Magnetism SMEX"}
]
```